# Wykład 7 - 2019-11-07
Deskryptory - Kolumny objaśniające znaczenie klucza - np. nazwa przedmiotu identyfikowanego kluczem głównym.

Nazwy literowe nie powinny być kluczem głównym czy unikalnym.

IOT (index-organized table) dla tabel słownikowych - klucz i deskryptor.

Nie używać wyzwalaczy do rzeczy, które mogą być zrealizowane deklaratywne.